let questions = [

    [   { letter: "a", answer: "abducir", question: "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien"},
    { letter: "a", answer: "abdicar", question: "CON LA A. Renunciar a una dignidad, cargo o un derecho"},
    { letter: "a", answer: "acrópolis", question: "CON LA A. Lugar mñas alto y mejor fortificado de la población en las ciudades de la antigüedad" }],

    [   { letter: "b", answer: "bingo", question: "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso"},
        { letter: "b", answer: "burguesía", question: "CON LA B. Clase social formada por las personas que tienen medios económicos o empresas"},
        { letter: "b", answer: "berlanga", question: "CON LA B. Apellido del director de cine Español, autor de Bienvenido Mister Marshall"}],

    [   { letter: "c", answer: "churumbel", question: "CON LA C. Niño, crío, bebé"},
        { letter: "c", answer: "ce", question: "CON LA C. Nombre de la tercera letra del abecedario"},
        { letter: "c", answer: "cariátide", question: "CON LA C. Estatua de mujer con traje talar, que hace función de columna"}],

    [   { letter: "d", answer: "diarrea", question: "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida"},
        { letter: "d", answer: "do", question: "CON LA D. Nota musical"},
        { letter: "d", answer: "dadaísmo", question: "CON LA D. Movimiento vanguardista surgido durante la Primera Guerra Mundial, que niega todo ideal artístico y reivindica las formas irracionales de la expresión"}],

    [   { letter: "e", answer: "ectoplasma", question: "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación"},
        { letter: "e", answer: "empollón", question: "CON LA E. Que estudia mucho"},
        { letter: "e", answer: "eros", question: "CON LA E. Dios griego del amor"}],

    [   { letter: "f", answer: "facil", question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad"},
        { letter: "f", answer: "fe", question: "CON LA F. Conjunto de creencias de una religión o doctrina"},
        { letter: "f", answer: "fotografía", question: "CON LA F. Arte cuya etimología lo describe como -escritura con luz-"}],

    [   { letter: "g", answer: "galaxia", question: "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas"},
        { letter: "g", answer: "génesis", question: "CON LA G. Principio u origen de una cosa"},
        { letter: "g", answer: "gulag", question: "CON LA G. Campo de concentración de la antigua Unión Soviética"}],

    [   { letter: "h", answer: "harakiri", question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento"},
        { letter: "h", answer: "helicoidal", question: "CON LA H. Que tiene forma de hélice"},
        { letter: "h", answer: "holocausto", question: "CON LA H: Exterminio sistemático de judíos y de otros grupos humanos llevado a cabo por el régimen de la Alemania nazi"}],

    [   { letter: "i", answer: "iglesia", question: "CON LA I. Templo cristiano"},
        { letter: "i", answer: "indefinible", question: "CON LA I. Que no se puede definir"},
        { letter: "i", answer: "iliada", question: "CON LA I. Nombre del poema por entero conservado, perteneciente al ciclo Troyano, que narra la cólera de aquiles durante el último año de la gerra de Troya"}],

    [   { letter: "j", answer: "jabali", question: "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba"},
        { letter: "j", answer: "jocoso", question: "CON LA J. Gracioso, chistoso, festivo"},
        { letter: "j", answer: "jupiter", question: "CON LA J. Dios romano y planeta del sistema solar"}],

    [   { letter: "k", answer: "kamikaze", question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria"},
        { letter: "k", answer: "kilometro", question: "CON LA K. 1000 metros"},
        { letter: "k", answer: "kendo", question: "CON LA K. Técnica de lucha de origen Japones, similar a la esgrima"}],

    [   { letter: "l", answer: "licantropo", question: "CON LA L. Hombre lobo"},
        { letter: "l", answer: "lava", question:"CON LA L. materia fundida e incandescente que surge de un volcán en erupción"},
        { letter: "l", answer: "leningrado", question: "CON LA L. Nombre de la ciudad rusa de San Petersburgo entre 1924 y 1991"}],

    [   { letter: "m", answer: "misantropo", question: "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas"},
        { letter: "m", answer: "megalómano", question: "CON LA M. Que tiene un excesivo deseo de grandeza"},
        { letter: "m", answer: "milosevic", question: "CON LA M. Presidente de Servia durante la guerra de los Balcanes entre el 1991 y 1997"}],

    [   { letter: "n", answer: "necedad", question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia"},
        { letter: "n", answer: "no", question: "CON LA N. Contrario de si"},
        { letter: "n", answer: "nerdo", question: "CON LA N. Persona estudiosa e inteligente que suele mostrar un carácter abstraído y poco sociable"}],

    [   { letter: "ñ", answer: "Ñu", question: "CON LA Ñ. Mamífero rumiante africano de la familia de los antílopes, de color pardo grisáceo, cuya cabeza recuerda la de un toro"},
        { letter: "ñ", answer: "ñoño", question:"CON LA Ñ. Que es muy simple, tínido y apocado"},
        { letter: "ñ", answer: "año", question: "CONTIENE LA Ñ. Duración del periodo de traslación terrestre"}],

    [   { letter: "o", answer: "orco", question: "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien"},
        { letter: "o", answer: "oda", question: "CON LA O. Poema extenso dividido en estrofas de asuntos diversos"},
        { letter: "o", answer: "opus", question:"CON LA O. Palabra latina que se utiliza, seguida de un número, para clasificar las obras musicales en función de su fecha de escritura"}],

    [   { letter: "p", answer: "protoss", question: "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft"},
        { letter: "p", answer: "petulante", question: "CON LA P. Que tiene una vana y exagerada presunción"},
        { letter: "p", answer: "petrogrado", question: "CON LA P. Nombre de la ciudad rusa de San Petersburgo entre 1914 y 1924"}],

    [   { letter: "q", answer: "queso", question: "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche"},
        { letter: "q", answer: "quilo", question: "CON LA Q. 1000 gramos"},
        { letter: "q", answer: "quechua", question: "CON LA Q. Lengua de origen Inca, aún viva, cuya escritura no se formalizó hasta el siglo XX"}],

    [   { letter: "r", answer: "raton", question: "CON LA R. Roedor"},
        { letter: "r", answer: "robot", question: "CON LA R: Máquina o ingenio electrónico programable que es capaz de manipular objetos y realizar diversas operaciones"},
        { letter: "r", answer: "rembrandt", question: "CON LA R. Pintor Neerlandés autor de la ronda de noche "}],

    [   { letter: "s", answer: "stackoverflow", question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático"},
        { letter: "s", answer: "sociología", question: "CON LA S. Ciencia que estudia la formación, el desarrollo y las características de las sociedades humanas"},
        { letter: "s", answer: "sempiterno", question: "CON LA S. Que habiendo tenido principio, no tiene fin"}],

    [   { letter: "t", answer: "terminator", question: "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984"},
        { letter: "t", answer: "tácito", question: "CON LA T. Que se supone, entiende o sobreentiende"},
        { letter: "t", answer: "tarantela", question: "CON LA T.  Baile napolitano de movimiento muy vivo, en compás de seis por ocho, que se baila por parejas y con el acompañamiento de castañuelas y panderetas"}],

    [   { letter: "u", answer: "unamuno", question: "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914"},
        { letter: "u", answer: "universidad", question:"CON LA U. Institución que se dedica a la enseñanza superior"},
        { letter: "u", answer: "ulises", question:"CON LA U. Heroe griego también referido como Odiseo"}],

    [   { letter: "v", answer: "vikingos", question: "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa"},
        { letter: "v", answer: "velamen", question: "CON LA V. Conjunto de velas de una embarcación"},
        { letter: "v", answer: "valquiria", question: " CON LA V.  Cada una de ciertas divinidades de la mitología escandinava que en los combates designaban los héroes que habían de morir, y en el cielo les servían de escanciadoras"}],

    [   { letter: "w", answer: "sandwich", question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso"},
        { letter: "w", answer: "Web", question: "CON LA W. Red informática"},
        { letter: "w", answer: "Wagner", question: "CON LA W. Compositor aleman del siglo XIX, auntor de el anillo del Nibelungo"}],

    [   { letter: "x", answer: "botox", question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética"},
        { letter: "x", answer: "xenofobia", question: "CON LA X. Sentimiento de odio hacia el extrangero"},
        { letter: "x", answer: "xenon", question: "CON LA X. Elemento nº 54 de la tabla periódica"}],

    [   { letter: "y", answer: "peyote", question: "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal  por indígenas americanos"},
        { letter: "y", answer: "yeti", question: "CON LA Y. Ser fantástico y monstruoso con figura humana que según ciertas leyendas habita el Himalaya"},
        { letter: "y", answer: "yiddish", question: "CON LA Y. Lengua hablada por los judios de origen aleman, formada por elementos del Hebreo, alto Aleman, Francés antiguo y dialectos del norte de Italia"}],

    [   { letter: "z", answer: "zen", question: "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional"},
        { letter: "z", answer: "zafarse", question: "CON LA Z. Espapar o esconderse para evitar un encuentro o un peligro"},
        { letter: "z", answer: "zaratustra", question: "CON LA Z. Profeta persa y principal protagonista de cierto poemario filosófico escrito por Nietzsche"}]]